菁英殺手01-05

01

「你真的要咁做？」

「嗯，我已經決定了，從而家開始「最強的殺手」已經死了。」

「知道了。」男人毫不猶豫，拿出手槍射向眼前的青年！

砰！

青年倒了下來，男人馬上坐車離去。
⋯⋯⋯⋯
兩年後

香港

我拖著行李，前往了一間屋子，這裡是一個類似宿舍的旅館，老闆娘由一個少女經營着，而我？只是這裡的新住客而已。

我呼了囗氣，按下門鈴。

「叮咚———」

「係！那個⋯⋯你係？」打開門的少女向我問。

「我叫洛城一，之前有打過嚟話住宿的客人。」我把身分證交給了她，她核對完資料後把身分證還給我，口中還喃喃道：「佢有啲似兩年前死去的洛創一。」

我聽見後，耳朵動了動，問：「你識佢？佢死咗係一件好事，咁我就唔洗一直比人誤會。」

當然這是個謊言。
「當然，我係佢粉絲，可惜佢死左。」少女的表情有點低落，把我帶到一間房後就回到自己房間。

唉，想不到我這個殺人犯也會有粉絲，被兄弟出賣，被老豆知道我是一個殺人犯時，然後將我拋出家門。

「你已經唔係我洛創城既仔！」

「爸！我都係為左你個病！」

「你走！無論你為左咩都好，殺人就係錯！我唔會收殺人犯既錢！」

那時候，我的心就如刀割一樣，很痛⋯⋯在親生爸爸叫自己做殺人犯的時候，我的心真的⋯⋯真的很痛。

我倒了杯水，咕嚕地喝下，之後拿出行李的所有衣物放置好後，決定先和老闆娘打個招呼，現在的我就好好體驗一下百姓的生活吧。

「噢，你係？」一位中年女人看到我後就問。

「冇，只係打算同老闆娘打個招呼。」我關上門說。

中年女人打量著我說：「雖然你應該唔係啲咩壞人，不過佢而家好忙。」

「好忙？」

「嗯，佢直播咁，而且仲係英雄聯盟主播，不過就當然啱啱起步，所以冇咩人睇。」

「咁我更加要去睇下啦。」

英雄聯盟嗎？我記得以前等任務既時候玩過，還不知不覺打上了菁英，不過那是十九歲的時候了。

「喀喀。」

02

房間內，少女正在進行直播，直播上正在進行金四的積分場，畫面上顯示的正是藍方Adc汎，直播中的少女在她手忙腳亂的操作下，努力地A兵補刀。

不過對面有長手凱特琳一直在騷擾，讓汎很難補兵也被各種消耗，現在明顯處於一個劣勢而被動的情況下，觀看的幾十人當然立即使用鍵盤的力量開始刷彈幕起來！

「喂！你掂唔掂㗎？」

「就呢啲水平就唔做主播啦！倒不如露身材，等我換個打賞！」

而畫面的右下角小𥦬口畫面，一位十六十七歲，長相頗為美麗的長髮少女，輕咬著唇，繼續一言不發地玩着。

一分鐘後，汎被對面瑟雷西勾中，凱特琳馬上反應一早把陷阱放在汎被瑟雷西E回來的位置，然後？汎只能迎接死亡，換來電腦螢幕黑白的畫面，而補助珍娜只能在一旁看著AD的死亡，想救也救不了⋯⋯

「妖！」少女雙手掩臉，這次已經是第二次死了！根本打媽的打不贏呀！

Fuxx！！！

「喀喀。」門口傳出了敲門聲，少女看着還有時間馬上暫時告別觀看的人，穿著小熱褲，一雙白皙纖細的長腿朝着門口走去。

⋯⋯⋯

「喲！」

「係你？搵我做咩？」老闆娘見到我後問。

「我知道你直播咁，所以我想睇下你玩。」

「隨便你。」老闆娘馬上放了我進去，我也拿了一張櫈坐在她身邊。

看直播的人馬上留意到我，這誰啊？

「只是我住客而已。」老闆娘解釋說。

我也看着鏡頭，揮手打招呼。

「我去一下廁所。」

我見老闆娘去了廁所後，瞄了一眼空出的櫈，馬上坐在櫈上，帶上耳機和他們打招呼！

「你得唔得㗎？」

「你什麼段位的？總知應該不會比蓉雪差吧？」

原來老闆娘叫蓉雪。

我馬上進入狀態說：「我可是被稱為最強的男人！」

殺手界的最強殺手，英雄聯盟中的菁英殺手！

現在凱特琳自己一個，sup已經回城，不過自己的sup卻沒有打算控一下，因為她只有三分一血，沒辦法，這個段位不同自己打的段位，不過沒所謂。

她不上，我自己上！

「先拿一個人頭！」

凱特琳看到再出現的汎，當然毫不猶豫地對著她開Q和一個A，而汎身上充滿了黑暗氣息馬上向旁邊翻滾，躲開了凱特琳的Q技，然後沒入一片黑暗中，再拿出背後的巨型十字弓，突然出現在凱特琳面前！

讓我們來狩獵⋯⋯那些墮落黑暗的傢伙吧！

汎拿著巨型十字弓對着凱特琳不斷走A，凱特琳也是感到奇怪，怎麼汎的氣勢變得那麼強了？她抬頭一看，自己的血條突然飛快地下降！

冰！

汎觸發了W技的被動，造成一段可觀的傷害！凱特琳感到不妙，馬上開E逃跑，汎也馬上向前一滾，然後拿起巨型十字弓瞄準凱特琳！

E技！重型弩箭！

巨大的弩箭狠狠的插在凱特琳身上，然後巨大的衝擊令凱特琳被盯在一道近野區的牆壁上！

啪！

汎並沒有留手，一直平A直到凱特琳的倒下，就這樣完成了單殺。

「You have stained an enemy 。」

看直播中的人也是愣了一下。

「O.M.G！」

「你才是主播吧？剛才的女人只是路過而已？」

「不過應該只係凱特琳大意而已，竟然接近牆壁。」

「沒錯，不然她一定可以逃的。」

五十秒後，紅方ADC回到線上，Sup瑟雷西也因為上次的事而守在Adc身旁，不過每次瑟雷西想騷擾一下對面的汎時，卻反而被汎騷擾被打了很多血。

瑟雷西怒了，開了個E技能打算把汎掃回來，汎反應迅速向旁翻滾，躲過了瑟雷西鐮刀的勁風。

汎馬上對着瑟雷西三次平A，冰的一聲瑟雷西的血也快沒了，瑟雷西決定最後牽制著汎使用了Q技，而汎只是扭了一下就躲開了，然後對着瑟雷西一下平A。

「You have stained an enemy 。」

再過五十秒，汎又完美地躲過了瑟雷西的所有技能，配合珍娜再次擊殺了瑟雷西！墨鏡下的汎望了眼凱特琳，拿出背後的巨型十宇弓瞄準凱特琳！

凱特琳馬上開E退跑！卻被珍娜的Q捲起來，汎向凱特琳的右下方翻滾再次把凱特琳釘在牆上後一直平A！

「doublekill！」

看直播的人馬上刷起666，而汎的數據馬上變成3/2/0。

「我返嚟啦。」蓉雪從廁所走了回來。

我見她回來後就和看直播的人說：「竟然佢返咗嚟，咁我就走啦。」

「喂！等陣，唔好走住！」

「我地要睇你繼續玩！」

蓉雪還不知道狀況，把頭往右上角的戰績一看，怎麼突然多了三個頭的！再仔細看確定不是ps後，咳了聲說：「竟然佢地想你繼續玩，就玩落去啦！」

我心感不好意思說：「你先係主播，咁樣唔好意思嘅。」

「總知繼續玩，如果唔係我會動用老闆娘的權力。」

「唉，知啦。」

二十分鐘後，因為藍方上路和中路也打得不錯，所以紅方決定了投降，最後我以12/2/9的戰績贏了這埸單排積分。

「我走了。」然後關了直播。

「等陣，你可唔可以教我玩Adc？我唔想再被睇直播既人罵。」

「呢啲嘢講天份，成為一個受歡迎的主播係你既夢想？」我看着她問。

「嗯！」

毫無疑問，我從她眼中感受到一股衝勁。

都是那句，體驗一下百姓生活。

「很好，先練習補兵，開埸自定義練十分鐘，當然最好開埋電腦。」然後我一直在她旁邊指點着，雖然不知道她為什麼上到金牌，不過就當是助她完成夢想。

始終年輕很快過，要做主播就趁現在了。

十分鐘後，蓉雪用十分鐘吃了70隻兵，以實力來看，算是不錯了。

「嗯，不錯。」我給了她一個讚賞。

「咁來埸排位？」

「不，繼續練。」

「喔。」之後她就繼續練習了。

此時有電話打來，所以我先告辭回去自己的房間。

「怎麼了？他們有行動了？」

「嗯，情況好不妙，電話講唔方便，我地去平時既咖啡店到傾。」

「喂！等陣，我已經唔想再卷入戰爭。」

「總知今次唔同，我收線先！」

沒辦法，只能去了。

我穿了一件白色外套直接出門，來到咖啡店，我望了眼坐在「卡位」的男子，然後坐在他身後的「卡位」。

「究竟有咩咁嚴重既事？」

「世界末日，你相信嗎？」

「重點。」

「有消息指，有個國家研發咁一個極之可怕既野，操控天氣，你諗下，如果可以控制天氣，再攻擊其他國家，咁樣根本唔需要一兵一卒，就可以統領天下！」

「但應該唔會成功，佢唔怕大自然的反噬？」

「咁我就唔知，詳細既野就搵比料個個人，佢仲話一定要指名你。」

「好吧，這是我最後一個任務了。」

「夠豪爽！之後你要返去殺手會見線人。」之後就他就離開了。

世界末日嗎？總算有個有趣的任務了。

我走出咖啡店，打了個電話後，一輛「的士」停在我面前讓我進去。

「外號？」

「白色死神，去殺手會。」我答。

他馬上駛去殺手會大廈前，我從車上下來走了進去，然後坐升降機上線人區搵那個線人。

我向接待人員交代幾句後，帶我來到了一間房間，面前坐著的是一位穿著白袍的男人。

相目互視後，我坐了下來問：「你就係指名我既人？點解一定要係我？」

「命運⋯⋯你既命運連接住另外兩個人，這件事冇你唔得。」

命運？莫名其妙。

「言歸正傳，一個叫莫斯卡既愛國者，整咁一個衞星打算射上宇宙，然後操控天氣，不過想接近佢好有難度，而且完全唔知道佢係邊，不過⋯⋯」他把一張照片放在枱上，我拿來看後發現竟然是蓉雪？

「這是？」

「她是保護對象，佢身上擁有完成衛星既重要元素，保護好佢。」

「但係我係殺手。」

「我知道，所以仲有一個任務比你，去殺特首，李天定，佢係幫助莫斯卡既人。」

「報酬。」

他把一個USB給了我後說：「這個是你的王牌。」

王牌？

正當我看向他時，他的身影卻突然消失⋯⋯

「奇怪既人。」我聳聳肩離開了這裡，回到自己房間，準備刺殺特首，李天定！

殺特首嗎？

一定會很麻煩。

不過⋯⋯⋯Death is like the wind，always by my side。

04

一切凖備充足後，穿著夜行服的我來到李家大宅附近的一個隱密地方，之前我已經做足調查，守衛很多，而且我們殺手的裝備沒有特工那麼精良，現在的突破點只有李天定的女兒李天欣的房間。

我換上了聖誕老人的衣服，拿出手提電腦駭進他們的監視設備，令監視設備完全「死機」。

完成後，我爬牆來到李天欣房間的窗外，在房間內的天欣看到窗外有個聖誕老人的身影說：「嘩！有聖誕老人啊！」

「呵～呵～呵！聖誕老人來了！」然後她就開𥦬放了我進來，忘記和大家說，在我調查的期間，無意聽到天欣對聖誕老人的願望，就是希望爸爸死去，原因我並沒有去探究。

「聖誕老人你係唔係嚟幫我實現願望？」

「Yes~天欣小朋友，只要你馬上叫爸爸過嚟，我就即刻對死佢。」我拿出了一把滅聲手槍說。

「嘩！咁我即刻叫佢嚟！」

做她爸爸真可憐。

之後她真的叫了爸爸過來，我毫不猶豫地向他射了一槍！

「Merry Christmas mother fucx！」

打中了右肩⋯⋯太久沒有殺人了嗎？

「唔！你究竟係邊個？」倒在牆壁的他問。

「聖誕節啊⋯只係一班墬落的現充男女，讓自己發洩性欲的藉口⋯男子漢大丈夫不應該隨波逐流！在寂靜的深夜倒一杯可樂⋯看搵一遍0080⋯把巴尼駕駛渣古對抗高達的英姿記住在腦海⋯這才是男子漢的「做法」！」

「你⋯！究竟係度up咪鳩？！」

我拿槍指著他的頭：「我多言了。」然後按下板機！

他死了⋯

我從袋子拿出包裝過的禮物，給了天欣說：「Merry Christmas。」然後從窗口逃走。

「你係？」一位黑衣男子看到從窗口落地的我。

「只係個聖誕老人。」

「你充滿住血的味道⋯你係殺手吧？」

我皺著眉看著眼前的青年，難道是⋯特工？

「你想點？」

「有個奇怪既人叫我殺死李天定，不過廢話少講⋯」

殺手和特工，勢不兩立！

我們同時掏出手槍指住對方！

砰咚⋯砰咚⋯砰咚！

「流派！東方不敗！王者之風！」突然有位醉酒佬在大叫。

我和他同時收下槍，他說：「沒有下次了。」然後轉身離開。

我回到房間後，蓉雪找我說感謝我的幫忙，所以要請我去食飯，我說沒有所謂就跟著她去一間餐廳食飯。

「係啦！城一你玩英雄聯盟咁勁，你究竟係咩牌？」

「曾經既菁英，不過帳號已經冇左，原因我唔會話你知。」

正當我四處張望的時候，眼角瞄到一個身影正在跟著我們，雖然有可能只是碰巧行同一條路而已，不過依照我殺手既經驗來看，這傢伙一定是來殺蓉雪的。

第一波那麼快來了嗎？

我停下腳步說去個廁所叫她先自己去餐廳，而我在人群中馬上轉身，看向cap帽男，相目對視後，他走向了漆黑的後巷，而我也跟在他身後。

「你真係以為只有得我一個殺個女仔？」他轉身看向我說。

他的聲音，聽起來不像本地人。

「我當然知道，不過我會即係解決你！」

「不要忘記，你只係香港的最強殺手！傳說已經過左！」他馬上向我發出攻勢！

「傳說⋯還可以再次掘起！」

05

沒有人知道後巷內發出了一個激裂的打鬥，我用雙手一下拍在他的雙耳，再對他腹部使出連環拳，使他連連倒退，然後衝刺、跳起，一個迴旋踢把他踼去一堆垃圾中！

「不愧係你，一氣呵成，但是⋯」他從垃圾堆跳了出來，身體突然佈滿青根，以爆發性的速度撞向我，我閃避不及被撞，然後背部狠狠地撞在牆壁！

「哇嗚⋯！」我噴出了一口鮮血，媽的，他是不是打了過期春藥！

「這就係那個大人給予的力量！」那人陶醉地說。

那個大人？莫斯卡嗎？

我看他還是十分陶醉，就馬上拔出滅聲手槍往他頭部開了一槍，他呆了呆，然後就倒下了。

媽的浪費我時間！

我馬上從後巷往餐廳的方向跑去！

⋯⋯⋯⋯

「佢咁耐都未嚟嘅？」在等待的蓉雪四處張望着，但還是沒有看到那個人。

「干炒牛河。」一位侍應把一碟干炒牛河放在蓉雪前，蓉雪打算吃下去的時候，旁邊的侍應拿著槍指住了蓉雪，但蓉雪完全沒有留意，正當侍應要扣下板機時，一個身影把他踼開！

砰！

「唔！你係？」待應問。

「特工，青爭！」那青年沒有多說話，捉住待應的頸，然後發出「喀啦」的聲響！

在場的其他人呆了一下後，馬上尖叫地逃亡！

當我想進去時，卻被一大堆人擋住，害我很久才能進去！

「蓉雪！呃？」進去後，我被眼前的景象嚇到呆左，一個青年捉住蓉雪的手，而蓉雪的眼神深情地看向青年，我頭上不禁多了三個問號。

「城一？」蓉雪馬上掙脫青年的手向我跑來問：「做咩咁遲？你知唔知我差啲死？」

「果然係咁。」

「咩果然係咁？」她不解地看向我：「等陣！你嘴角有血既？」

我馬上抹掉血跡，然後說：「冇事，我個嘴流m。」

青年慢步走來和我對目後說：「我叫青爭，之後係你既住客。」

青爭？據說是剛掘起的特工。

「咁就太好啦！」蓉雪說。

一點也不好吧！

「咳，係你救左佢？」我把視線放在屍體上，做法果然乾淨俐落。

「嗯，之後警察會嚟執手未。」他說。

蓉雪：「但係你殺左人⋯」

我別過頭說：「沒事的，佢一定唔會被人拉。」

「冇錯，因為我係特工。」

這就是我討厭特工原因之一，同樣是殺人，為什麼他們是正義，而我們殺手卻是邪惡？同樣是殺禍害國家的人，為什麼他們就能受人歡迎，而我卻要一直在暗角躲避免受追捕和只有老鼠甲甴陪伴自己？

「喔，咁我地返去啦。」

途中，蓉雪看我突然不怎麼說話就走在我旁邊問：「你有心事？」

「我想問下⋯你鐘意殺手定係特工？」

「我之前已經講過⋯我係洛創一既粉絲，係啦！明晚我會直播，我要你坐我旁邊指導我！」

「嗯。」我拒絕不了美女的要求。

房裏，我又發了曾經親身經歷過的那個夢。

「洛創一去死吧！殺了我爸爸的洛創一快點給我去死！」「他根本就不懂生命的可貴， 即使是壞人也不能奪取他的生命。」

「去死啦！人渣！洛創一簡直就係香港人既恥 辱！」

「反正我就係希望快點捉到佢，然後判佢死刑，我相信大家都係咁唸。」

「喂喂！他和爸爸畏罪自殺了！哈哈——活該！！！」

「哈哈！垃圾終究是垃圾！」

「恭喜特工青爭又成功破了一宗案件！」

「青爭係我老公！」

「佢簡直就係我地既英雄！」

「我要買佢既海報！」

夠了⋯⋯我聽夠啦！

我坐直身體，才發現已經早上了。